# Сервис для создания рассылок

## Сервис позволяет:
1. Добавлять новых получателей в справочник, изменять их данные, удалять их;
2. Планировать рассылки, изменять их, удалять;
3. Получать общую статистику по всем рассылкам (кол-во, кол-во отправленных/ожидающих отправления/проваленных сообщений);
4. Получать детализированную статистику по конкретной рассылке (кол-во получателей, статусы сообщений и т. д.);

## Стек технологий
1. FastAPI, SQLAlchemy, alembic;
2. APScheduler для планирования задач;
3. PostgreSQL;
4. Prometheus + Grafana для сбора метрик;
5. Docker-compose для деплоя.

## Инструкция для запуска
Все, что нужно для поднятия всех контейнеров, это запустить эту команду (на машине должен быть установлен Docker):

`docker-compose up -d`

## Настройка Prometheus и Grafana

Необходимо пройти по http://localhost:3000, где ввести логин (admin) и пароль (123@123), перейти на http://localhost:3000/dashboards > new > import > load from json и указать файл grafana/provisioning/dashboards/fastapi-dashboard.json
